【B1頭條】居屋連環減價

【本報訊】政府大幅調高新居屋折扣率後，二手居屋業主被嚇窒，連環劈價賣樓。其中新界西北多達三成放盤的叫價作出調整，包括停止反價及減價。天水圍居屋天富苑及天頌苑，三房戶造價齊跌至400萬元邊緣，低市價一成；青衣青華苑更於出招後連劈兩口價共85萬元易手。

新居屋定價由七折變五二折，變相減價，二手居屋及公屋料首當其衝。政府出招後，將軍澳、馬鞍山及黃大仙等地區的居屋及公屋成交已近冰封。祥益地產總裁汪敦敬表示，新招公佈後，新界西北有最多達三成放盤的叫價作出調整，包括停止反價、減價，但減價幅度約1至2%，否則成交不會這麼少。
祥益地產謝澤銘稱，政府出招後，天水圍及屯門居屋及公屋居二市場錄劈價成交，天富苑G座高層5室，實用650方呎，過去周六僅以居二價405萬元成交，呎價6,231元，為屋苑三房大單位自今年2月以來的四個月新低價。J座高層2室同類樓景貨，今年4月售445萬元，呎價6,846元，是次成交賣平40萬元或9%。而屋苑同面積海景戶，今年4月曾售463萬元，呎價7,123元。
新買家為一對上車夫婦，上周五政府出招後當日傍晚六時，買家與業主原本約好簽約，雙方傾好，由418萬元減至405萬元成交，但買家準備簽約之際，其電話突然響起，家人來電指政府剛出招，「叫佢唔好郁住」，即場縮沙。不過，該買家昨主動聯絡代理，維持以405萬元近期新低價易手。賣方2001年向房委會以91.16萬元入市。
同區居屋天頌苑亦於政府出招後錄首宗成交，為A座低層6室三房戶，居二市場原叫價410萬元，同日減價至406.8萬元成交，呎價6,258元，是次造價創同類貨四個月新低。
青衣亦出現政府出招後首宗居屋劈價成交。中原蔡偉明稱，青華苑A座中層15室兩房戶，實用415方呎，上月8日放盤，連地價嗌550萬元，至昨早上，業主突將叫價減至500萬元，一名上車客乘機鋤價，再還低35萬至465萬元成交。單位放盤不足一個月，連劈兩口價共85萬元易手。與同座頂層15室去年4月賣460萬元比較，是次造價已回到去年4月水平。
據知，業主是次是從外國回港賣樓。此單位獲中銀及滙豐估值519萬及532萬元，是次賣平最多67萬元或13%，並跌穿「5球」。
以貨尾支撐的新盤方面，昨錄近30宗成交，其中大角嘴利奧坊．凱岸推出15伙，售出8伙。

居屋賣完搬去邊？

買私樓

離開香港

屌， 益哂大陸有樓班n 無新移民

差距拉闊咗
想換都難

家庭收入OK未換
收入夠食儲唔到錢未繼續住囉
居屋都係用黎住架啦

「維持以405萬元近期新低價易手。賣方2001年向房委會以91.16萬元入市。」

辛苦哂
17年嚟有住/放租然後賺300萬忍痛放手

"上周五政府出招後當日傍晚六時，買家與業主原本約好簽約，雙方傾好，由418萬元減至405萬元成交，但買家準備簽約之際，其電話突然響起，家人來電指政府剛出招，「叫佢唔好郁住」，即場縮沙。不過，該買家昨主動聯絡代理，維持以405萬元近期新低價易手。"

本身都傾左減價，唔太關林鄭事喎。

係
如果唔係就唔止減13萬

居屋點放租啊
成個樓市運作就係咁
公屋->居屋->私樓
咁樣逐層上逐層換

居屋補左地價咪可以放租

你真係唔識嫁wor

跌到3字頭啦就快

啱

林鄭式樓市運作已變成
公屋>居屋------->私樓

- 增建居屋
- 居屋5折
- 減建私樓

居屋 同 私樓價錢上將會出現斷層

而家係公屋>>>>>>>>>>居屋>>私樓
係二手居屋貴先不如諗直上私樓咋
短期話就話居屋>>>>>>>私樓, 但供應唔夠, 二手居屋好快止跌回升架嘞

啱
所以林鄭似係拖緊